\documentclass{article}

\begin{document}

1. Commencez par écrire l'introduction de votre texte.

2. Énumérez les points clés que vous voulez aborder dans votre texte. Voici quelques exemples :
   - Les avantages de la pratique régulière du sport.
   - Les étapes pour créer un site Web professionnel.
   - Les conséquences de la pollution plastique sur l'environnement marin.

3. Écrivez une phrase qui relève ces points dans chaque point de votre liste.

4. Pour chaque point, offrez des détails détaillés et utilisez des exemples pour illustrer vos idées.

5. Ferme votre texte avec une conclusion récapitulative et un appel à l'action (si nécessaire).

Voici un exemple complet :

"1. Commencez par écrire l'introduction de votre texte : Le sport est indispensable pour la santé physique et mentale.
2. Énumérez les points clés que vous voulez aborder dans votre texte : Les avantages du sport, les différentes pratiques et comment s'y préparer.
3. Écrivez une phrase qui relève ces points dans chaque point de votre liste : Le sport a un impact significatif sur la santé physique et mentale, il existe plusieurs pratiques à choisir et des méthodes pour s'y préparer.
4. Pour chaque point, offrez des détails détaillés et utilisez des exemples pour illustrer vos idées : Les avantages du sport sont multiples. En plus de vous aider à rester en bonne santé physique, le sport peut améliorer votre humeur, réduire les risques de maladies cardiovasculaires et augmenter votre énergie et tonneau. Il existe plusieurs pratiques sportives à choisir : la course à pied, le cyclisme, la natation, le yoga... Pour s'y préparer, il est important d'avoir des objectifs clairs, de prendre soin de votre nutrition et de vous entraîner régulièrement.
5. Ferme votre texte avec une conclusion récapitulative et un appel à l'action : Le sport est un moyen efficace pour vous maintenir en bonne santé, réduire les risques de maladies et améliorer votre énergie et tonneau. Quel que soit votre niveau physique, il existe une pratique sportive adaptée à vos besoins et objectifs. N'hésitez pas à vous lancer dans la pratique du sport pour améliorer votre santé et vos performances!"
\end{document}

